\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{minted}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx} % tables with auto-line breaks

\usepackage{tikz} % блок схемы

\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows, calc}
\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=2
cm, minimum height=1cm, text width = 3cm,text centered, draw=black, fill=white!30]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110,minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black, fill=white!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=white!30]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text width=3cm, text centered, draw=black, fill=white!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=shadowbox,
  rulesepcolor=\color{gray},
  language={[x86masm]Assembler},
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\color{black},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{green},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3,
  xleftmargin=2em,
  framexleftmargin=2em,
  numbers=left,
  firstnumber=1,
  captionpos=b,
  extendedchars=\true,
  keepspaces=true
}

\begin{document}
\input{title}

\large
\tableofcontents

\newpage
\section{Описание работы}

\subsection{Цели}
\begin{enumerate}
  \item Написать программу для преобразования целого числа в римские
  цифры. Проверить в пределах 1-100. Число вводится в десятичной системе, а
  выводится в римской.
  \item Мультизадачность 1. Организуйте мультизадачную среду с
  выводом на экран номера задачи . Переключение происходит по нажатию
  клавиши мышки.
\end{enumerate}

\newpage
\section{Программа 1}
\subsection{Описание программы}
Программа получает число от пользователя как аргумент командной строки. В соответствии с соглашением о вызове, первые 6 целочисленных аргументов передаются в регистры rdi, rsi, rdx, rdx, r8, r9.  Программа использует стандартные функции C для вывода и обработки пользовательского ввода.  В первую очередь, необходимо проверить, не была ли передана пустая строка в качестве аргумента. Затем требуется проверить каждый символ строки на то, является ли он корректной цифрой с помощью функции isdigit в цикле до достижения нуль-терминатора. Сам алгоритм перевода римских чисел в арабские состоит из следующих шагов
\subsection{Блок-схема}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{images/diagram_1.png}
\end{center}

\subsection{Использованные системные вызовы}
\vspace{0.2cm}
\noindent

\begin{tabular}{ | c | c | }
  \hline
  Системный вызов & Описание \\
  \hline
  sys\_write & Вывод в консоль \\
  exit & Выход из программы в заданным кодом \\
  \hline
\end{tabular}

\subsection{Использованные функции}
\vspace{0.2cm}
\noindent

\begin{tabular}{ | c | c | }
  \hline
  Функция & Описание \\
  \hline
  printf & Вывод чисел в консоль \\
  atoi & Перевод пользовательского ввода из строки в число \\
  isdigit & Проверка корректности введенного числа \\
  \hline
\end{tabular}

\subsection{Текст программы}
\lstinputlisting{/home/aaletov/assembly-2021/course-work/rim.asm}


\subsection{Скриншоты}
\includegraphics[width=\textwidth]{images/task1.jpg}

\section{Программа 2}

\subsection{Описание программы}
Многозадачность была реализована с помощью сохранения и загрузки контекста в процедурах. Переключение между контекстами осуществляется обработчиком, устанавливаемым на прерывание от нажатия левой кнопки мыши. Обработчик получает номер старой задачи и загружает следующую. \\

\subsection{Использованные прерывания}

\vspace{0.2cm}

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X |}
    \hline
    Прерывание     & Описание \\
    \hline
    int 33h   &          В регистре AX 0 - использовалось инициализации мыши           \\
    int 33h   &         В регистре AX 1 - отображения курсора мыши          \\
    int 33h   & 		В регистре AX 000Сh - использовалось для установки собственного обработчика прерываний \\
    int 33h   &          В регистре AX 000Ch, в регистре CX 0 - использовался для восстановления старого обработчика          \\
    int 21h   &         В регистре AH 4CH - использовалось для завершения выполнений программы      \\
    \hline
  \end{tabularx}
\end{table}

\newpage
\subsection{Текст программы}
\lstinputlisting{/home/aaletov/assembly-2021/course-work/multsk.asm}


\subsection{Скриншоты}

\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/task2_1.png}
  \end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/task2_2.png}
  \end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Вывод}
\flushleft
В результате выполнения работы были выполнены задания, а так же улучшен навык взаимодействия с системными прерываниями, создания многозадачной среды и собственных обработчиков прерываний мыши.

\end{document}
